奇洛李維斯恨拍《魔間行者2》

受到新冠肺炎疫情影響，聖地牙哥動漫展改為網上方式，荷李活「男神」奇洛李維斯（Keanu Reeves）前日透過視像通訊軟件，首先為9月1日在美國開畫的新片《超時空歷險記3》（Bill & Ted Face the Music）宣傳，再會合《魔間行者》導演及監製，一起聊到拍攝續集的可能，令這部漫畫和電影的粉絲興奮不已。

今年正值DC漫畫改編電影《魔間行者》上映15周年紀念，身為男主角的奇洛李維斯憶述當年接拍本片的考慮：「我既非原著設定的英國人，亦不是金頭髮，就連角色性格亦不同。」原來導演法蘭西斯羅倫斯（Francis Lawrence）正是希望拍出不一樣的感覺，事實證明粉絲相當受落，遺憾的是當年電影公司並不重視此片，令到續集開拍無期，奇洛與監製均表示，他們都急不及待開拍《魔間行者2》，「最好明天就開鏡」。

基努李維主演超級英雄漫畫改編的奇幻動作片「康斯坦汀：驅魔神探」上映迄今已有15年，但續集卻始終是只聞樓梯響，近期包括基努李維、導演法蘭西斯勞倫斯以及製片阿齊瓦高斯曼出席線上漫畫展的「Collider」訪談活動，回顧當年秘辛，並透露續集一直拍不成的原因。 法蘭西斯勞倫斯提到大家望穿秋水的續集，「我們私下討論拍攝續集的次數，絕對會比片商還多，因為這部電影的市場反應其實還不錯，而且還是在一個大家都在買DVD的時期」，他更透露後來拍攝其他電影，到了不同國家，都有很多影迷對他表示對於「康斯坦汀：驅魔神探」的喜愛，讓他受寵若驚，他透露全球各地的粉絲遞給他簽名的DVD，絕大部分都是「康斯坦汀：驅魔神探」，遠大過他其他賣座電影包括「我是傳奇」、「飢餓遊戲：星火燎原」，「就像是這部電影重生了一樣」，原因是他雖覺得這部電影的商業成果還可以，但對於希望該片大賣的華納影業來說，認為僅打平成本的結果不如預期，當時也不算是有很多好評。

法蘭西斯更透露電影一開始就是要拍成R級，不過華納影業認為電影成本過高，怕賺不回，所以希望拍成PG-13級，但他後來心想，如果電影能夠一如預期拍成R級，他就可以更自然施展他想拍的血腥、暴力以及髒話，不會這麼綁手綁腳，「我們的確有試著去爭取過，很顯然的，我們沒有成功」。 阿齊瓦高斯曼也主動爆料說，電影的片尾畫面是康斯坦汀最後來到司機助理的墓前，而他的司機已經化身成天使，但其實還有另一段片尾畫面，就是康斯坦汀與狄蒙杭蘇飾演的米德奈在聖塔莫尼卡碼頭調查一群活屍，這段戲最後被刪掉，外界認為這段戲可能就是鋪陳續集，只可能後來也未拍。 近年漫威、DC電影宇宙蔚為主流，法蘭西斯最後也提到他設定整部電影時，從一開始就是只有「康斯坦汀」，並不打算出現其他英雄，這個世界裡面唯一的黑暗英雄，就只有康斯坦汀。至於電影始終未能成功拍續集，法蘭西斯先前就已提過問題出在版權、成本，雖然這部電影多年以來在影迷間的迴響極為熱烈，再加上去年華納影業的漫畫改編電影「小丑」在全球票房狂破十億美金，顯見觀眾已經可以接受黑暗題材的超級英雄電影，不過續集是否能拍板定案，在一切未明朗前，恐怕還要等上一段時間。

撒旦殺左佢隻狗?

史上最高成本反煙廣告

其實呢套幾好睇
來自地獄又折返人間,對3個主演都深印象

然後魔鬼一嘢扯番哂啲腫瘤出嚟
簡直係肺癌病人嘅綺夢

都唔知煲咗幾多次話開續集全部冇米粥

I am John Wick.

Jesus